過馬路搵命博？ 阿婆化身跑手同貨車鬥快

「同啲車鬥快，仲以為自己好敏捷添！」不少長者過馬路時都會化身賽跑選手「應戰」，但交通意外往往因此而發生。今日(5日)下午，一輛貨車駛至觀塘協和街時，一名阿婆突然從馬路對面線展開「過三關」式過馬路，期間見貨車駛至更加快速度，實行與貨車鬥快，情況驚險。

該名阿婆在毫無過路設施的3條行車線過馬路，期間不少車輛在穿梭，但阿婆仍「勇者無懼」，一條一條行車線闖過，直至到第三條行車線，目標在望之際，一輛救護車及貨車先後駛至，阿婆待救護車駛過，突然加速跑向行人路，以「50年前賽跑冠軍」姿勢達陣，場面驚險，嚇得貨車司機急煞，避免發生意外。成功「達陣」的阿婆好不威風，惟她疑體力不支，以燈柱支撐着身體，停靠數秒才邁步離去。

不少網民直斥阿婆行徑鹵莽，但仍有人諷刺她「識揀」，待救護車駛過才衝過馬路，「有咩事前面有白車，可以即刻送院！」另外，有網民亦指不少長者過馬路時，認定車輛會「讓步」，「真係出咗事先識驚咩？呢啲人真係要教育！」

網民有話說：

Kun Mei Chan：觀塘成日有呢啲競賽選手㗎啦！

鄧明：怕咩？前面有白車！

Tsang Yeung Ching Martin：阿婆心諗：我以前是冠軍，怎會慣，做事慢過人...

Yuen Chan：但願佢屋企人會睇到條片，咁樣跑法唔畀車車死，都氣喘喘死...

Chi Fung Tse：我仲以為佢跑咁快要上救護車添。

鬥快上天堂

今日先見到一樣既事,我見個單貨VAN佬好彩無恰眼瞓,如果唔係被車死人有排煩